<resources>
    <string name="app_name">MYF TAC</string>
    <string name="group1">Group1</string>
    <string name="group2">Group2</string>
    <string name="group3">Group3</string>

    <string-array name="group1">
        <item>item1</item>
        <item>item2</item>
        <item>item3</item>
    </string-array>
    <string-array name="group2">
        <item>item1</item>
        <item>item3</item>
    </string-array>
    <string-array name="group3">
        <item>item1</item>
        <item>item2</item>
        <item>item3</item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_lesson1">Lesson 1</string>
    <string name="large_text">
        <b>"Lesson 1: Freedom in Christ - Text: 2 Timothy 2:22 \n\n"</b>



        <b><i>"Nelson Mandela: The embodiment of freedom and equality.  A true story."</i></b>

        "Freedom and equality. If there was ever a human being who united these values within himself — it was Nelson Mandela. Mandela served 27 years in prison for these values, in a land subject to inequality for many years. Over the years, freedom and equality have become universal values. \n\n"
"Mandela was an abolitionist. He strived to abolish apartheid, aggressively as a young and upcoming lawyer and in a peaceful way as an elder statesman. In an attempt to end ethnic tensions he formed a Government of National Unity and made sure to investigate past human rights abuses with the instalment of the Truth and Reconciliation Commission. The necessary reforms he introduced led to the end of the international economic boycott against South Africa. A development, of which the country still sees the benefits today. \n\n"
"Mandela was not only loved and was a source of inspiration to not only many high-level politicians but people from all walks of life. He was a humble man and he never felt the need to emphasise his accomplishments. For him, it was a personal ideal with a universal vision of freedom and equality for every man. \n\n"
"Friends, Mandela strived 27 years to get freedom and equality for his people. He never cease to fight even though he was put behind bars. Likewise, all of us need freedom from something. We should never cease to fight no matter how hard the situation would be. Considering the context of 2 Timothy 2:22, Apostle Paul knew Timothy as a young man who was capable of  the same emotions as other young people. So in a fatherly manner, Paul constantly echoing Timothy to flee from youthful lusts. Why Apostle Paul constantly echoing Timothy about this issue? Sir Jr. Stephen once quoted, “Every man has in himself a continent of undiscovered character. Happy is he who acts the Columbus to his soul.” I believe Sir Jr. Stephen’s quote has answered the question. \n\n"
"Take a flight from youthful lusts comprises many matters not only the lusts of the flesh but also the lusts and vices of the mind, as ambition and pride, vain-glory and ostentation. Therefore, in this study, we are going to ‘discover’ our inner being simultaneously get freed from youthful starves. I hope you will do this prayerfully. Let’s get started. \n\n"

        "Questions. \n\n"
"1. Which incident caused serious damage in your personal life due to your youthful lusts?\n\n"
•	uncontrollable anger, \n
•	intolerance,\n
•	self-assertion. \n
•	Etc. \n\n

2. What does it mean to flee youthful lusts? As a young person, how do you interpret Apostle Paul’s constant advice to Timothy? \n\n
•	the lust for power,\n
•	the lust for money,\n
•	the lust for recognition. \n\n

3. Let’s take a closer look at the text. What must we seek to gain freedom?\n\n
•	righteousness, faith, love, peace can help us to overcome youthful lust.\n
•	If we have these characteristics, then we have a pure heart\n\n


4. What is freedom for you? Describe in your own words.\n\n


5. What do you want to be freed from? Let your answers be clear and specific. \n\n
•	freedom from watching porn \n
•	freedom from smoking and alcoholism. \n
•	The feeling of true freedom can only be found in Jesus Christ alone. It is something we are indeed freed from the clutch of lustfulness. \n\n

6. Prayer \n\n



Prepared by,\n
Rev. Nelson Rajan\n\n

    </string>
    <string name="tamtempt"> <u> "விடுதலை மற்றும் சமத்துவம்"</u> . இந்த கொள்கைகளை தனக்குள்ளாக ஒன்றாக்கியர் இருந்திருப்பாரானால், அவர்தான் நெல்ஸன் மண்டேலா. \n\n மண்டேலா இந்த கொள்கைகளின் காரணமாக, சமத்துவமின்மையால் பாதிக்கப்பட்ட ஒரு நாட்டில், 27 வருடங்கள் சிறைசாலையில் அடைக்கப்பட்டார். காலப்போக்கில், விடுதலையும் சமத்துவமும் உலகளாவிய மதிப்புகள் ஆகிவிட்டன.
மண்டேலா ஒரு ஒழிப்புவாதியாக இருந்தார். இவர், ஒரு இளம் வழக்கறிஞராக வளர்ந்துவந்துக்கொண்டிருக்கும் வேளையில், சமாதானமான முறையில் மூத்த அரசியல்வாதியாக நிறவெறியை ஒழித்தார். \n\n இன பதட்டங்களை ஒழிக்கும் முயற்சியில், தேசிய ஒருமைப்பாட்டின் அரசாங்கத்தை உருவாக்கி, உண்மை மற்றும் நல்லிணக்க ஆணைக்குழுவை உண்டாக்கி கடந்த மனித உரிமை மீறல்களை விசாரித்தார். இந்த அவசியமான சீர்திருத்தங்கள்,  அதுவரை தென் ஆப்பிரிக்காவிற்கு எதிராக இருந்த சர்வதேச பொருளாதார புறக்கணிப்பை முடிவிற்குகொண்டுவந்தது. இந்த மிகப்பெரிய மாற்றமே அந்த தேசத்திற்கு இந்த நாள் வரைக்கும் மிக பயனுள்ளதாய் இருக்கிறது.
மண்டேலா, பெரிய அரசியல்வாதிகளுக்கு மட்டும் அல்ல, எல்லா விதமான மக்களுக்கும் மிகப்பெரிய ஊக்கமாக இருந்தார். \n\n இவர், இவருடைய சாதனைகளை சொல்லிக்காட்ட விரும்பவில்லை. இவருடைய சாதனைகளை இவர் எல்லா மனிதர்களுக்கும் விடுதலையும் சமத்துவத்தையும் வழங்கும் ஒரு உலகளாவிய பார்வை கொண்ட தனிப்பட்ட இலட்சியாகவே பார்த்தார்.
</string>
    <string name="prefaceeng">
        <b>"Preface \n\n"</b>
 "So flee youthful passion and pursue righteousness, faith, love and peace, along with those who call on the Lord from a pure heart.” 2 Timothy 2:22 (ESV) \n\n"
        "COVID19, classified as a pandemic by the World Health Organization, a new disease for which people don’t have immunity. We are all affected by COVID19, the Coronavirus, in one way or the other. No matter where we are in the world and what our age is, some of us are at higher risk – for instance, older people and people with severe underlying health conditions. \n\n"
"However, this crisis shouldn’t panic regardless of how tough that might be under the circumstances. Instead we should organize ourselves better. Young people always ask me how we can change the world? How can we be a part of what is going on in the world? What are the young people’s role? Well, now is the time to get yourself prepared. Get yourself organized, mobilized, develop and grow spiritually. \n\n"
        "Even though lockdown restrictions are increasingly eased, the same cannot be said about the worldly sins young people face. They can be vulnerable when there are less restrictions. As our Prime Minister has said “…jika saudara-saudari masih bergerak ke sana, ke sini, ke sana, ke sini….kemungkinan…wabak akan merebak” and in the same way, this quote can be also applied to young people who could be tempted by youthful lust if there are no restriction in life. \n\n"
"So being an elder brother, I’m recommending  this verse for you - 2 Timothy 2:22, NIV: "Flee the evil desires of
        youth, and pursue righteousness, faith, love and peace, along with those who call on the Lord out of a pure heart." Paul presents two commands or imperatives to Timothy in this verse. Timothy was most likely in his early 20s at this time and still single. Youthful passions were as much a concern for men of that era as they are today (1 Timothy 4:12). Timothy was to not only guard against temptations, but also to flee from them. \n\n"
        "When you fish you must provide a bait that interests and tempts the fish. That’s exactly the way temptation works with us; the bait is dropped and it is something that looks good to us, appeals to us, interests us, and we have a choice to make as we look at the bait dangling on the hook. To bite or not to bite!! Now notice when sin occurs; it occurs when we grab the bait. If we can be released from it then we are safe. To be tempted is not a sin, but giving in is sin. Beware of the bait!!! \n\n"
        "God wants to set us apart entirely for His work and purpose, perfecting our hearts in love for Him. In practical terms, that means that you’re deciding to live your life to glorify God in all aspects. If you are running around in defeat, and comparing yourself to others, you have to stop that now and focus on God. Set your standards based on what God desires from you, and don’t look back on the past. Let Him have His way with you.
        In the following lessons, read, reflect and apply what God is teaching you from these lessons: F – L – E – E.. \n\n"
"By, \n"
        "Roland David. \n"


    </string>
    <string name="prefacetam">
        "முன்னுரை \n\n"
        "2 தீமோத்தேயு 2:22: "அன்றியும், பாலியத்துக்குரிய இச்சைகளுக்கு நீ விலகியோடி,
        சுத்த இருதயத்தோடே கர்த்தரைத் தொழுதுகொள்ளுகிறவர்களுடனே,
        நீதியையும் விசுவாசத்தையும் அன்பையும் சமாதானத்தையும் அடையும்படி நாடு. \n"

 "COVID19, உலக சுகாதார நிறுவனத்தால் தொற்றுநோயாக வகைப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. இது மக்களுக்கு
        நோய் எதிர்ப்பு சக்தி இல்லாத ஒரு புதிய நோயாகும். நாம் அனைவரும் எதாவது ஒரு வழியில் COVID19,
        கொரோனா வைரஸால் பாதிக்கப்பட்டுள்ளோம். நாம் உலகில் எங்கிருந்தாலும், நம் வயது என்னவாக
        இருந்தாலும், நம்மில் சிலர் அதிக ஆபத்தில் உள்ளனர் - உதாரணமாக, வயதானவர்கள் மற்றும் கடுமையான
        அடிப்படை சுகாதார நிலைமைகளைக் கொண்டவர்கள். \n"
    "இருப்பினும், இந்த நெருக்கடி சூழ்நிலைகளின் கீழ் எவ்வளவு கடினமாக இருந்தாலும் பயப்படக்கூடாது.
        அதற்கு பதிலாக நாம் நம்மை சிறப்பாக ஒழுங்கமைக்க வேண்டும். உலகத்தை எவ்வாறு மாற்ற முடியும்
        என்று இளைஞர்கள் எப்போதும் என்னிடம் கேட்கிறார்கள். உலகில் என்ன நடக்கிறது என்பதில் நாம்
        எவ்வாறு ஒரு பகுதியாக இருக்க முடியும்? இளைஞர்களின் பங்கு என்ன? சரி, இப்போது உங்களை
        தயார்படுத்திக் கொள்ள வேண்டிய நேரம் இது. உங்களை ஒழுங்கமைக்கவும், அணிதிரட்டவும்,
        பரிசுத்தத்தில் வளரவும் தயாராக்கிக்கொள்ளுங்கள். \n"

        " நடமாட்ட கட்டுப்பாடுகள் பெருகிய முறையில் தளர்த்தப்பட்டாலும், இளைஞர்கள் எதிர்கொள்ளும் உலக
        பாவங்களைப் பற்றியும் அப்படியே சொல்ல முடியாது. குறைவான கட்டுப்பாடுகள் இருக்கும்போது அவை
        பாதிக்கப்படக்கூடியவை. நமது பிரதமர் கூறியது போல் “…jika saudara-saudari masih bergerak ke sana, ke sini,
        ke sana, ke sini….kemungkinan…wabak akan merebak”  ஆக அதே வழியில், நாமும் அங்கும் இங்கும்
        கட்டுப்பாடில்லாமல் வாழ்ந்துக்கொண்டு, இளமை இச்சைகளுகளால் சோதிக்கப்படுவீர்கள். \n"

        "ஆகவே, ஒரு மூத்த சகோதரனாக இருப்பதால், இந்த வசனத்தை உங்களுக்காக நான் பரிந்துரைக்கிறேன் -
        2 தீமோத்தேயு 2:22: "அன்றியும், பாலியத்துக்குரிய இச்சைகளுக்கு நீ விலகியோடி, சுத்த இருதயத்தோடே
        கர்த்தரைத் தொழுதுகொள்ளுகிறவர்களுடனே, நீதியையும் விசுவாசத்தையும் அன்பையும் சமாதானத்தையும்
        அடையும்படி நாடு. " இந்த வசனத்தில் பவுல் தீமோத்தேயுவுக்கு இரண்டு கட்டளைகளை முன்வைக்கிறார்.
        தீமோத்தேயு இந்த நேரத்தில் தனது 20 களின் முற்பகுதியில் இருந்திருக்கலாம், ஆனாலும் இன்னும்
        தனிமையில்தான் இருந்தார். இளைஞர்களின் உணர்வுகள் இன்று போல தான் அந்தக் காலத்திலும்  இருந்தன
        (1 தீமோத்தேயு 4:12). தீமோத்தேயு சோதனையிலிருந்து காத்துக்கொள்வது மட்டுமல்லாமல், அவர்களிடமிருந்து
        தப்பி ஓடுவதும் தயாராக இருந்தார். \n"

        "நீங்கள் மீன் பிடிக்கும்போது மீன்களை ஆர்வமாகவும் தூண்டவும் செய்யும் ஒரு தூண்டில் வழங்க வேண்டும்.
        அதேப்போலதான் சோதனையானதும் நமது வாழ்விலும் செயல்படும்; தூண்டில் அழகாகதான் இருக்கும்,
        ஆனாலும் அதில் மாட்டுவதா இல்லையா என்ற முடிவு உங்கள் கையில் தான் இருக்கிறது. கடிக்க வேண்டுமா
        அல்லது கடிக்க வேண்டாமா !! நாம் தூண்டில் பிடிக்கும்போதுதான் நாம் பாவம் செய்கிறோம். சோதிக்கப்படுவது
        பாவம் அல்ல, ஆனால் அந்த சோதனை நம் வாழ்வில் நுழைய இடம் கொடுப்பது தான் பாவம். ஆகவே
        தூண்டிலுக்கு ஜாக்கிரதை !!! \n"

        "கடவுள் தம்முடைய வேலை மற்றும் நோக்கத்திற்காக நம்மை முழுவதுமாக பிரித்தெடுத்து, அவர்மீதுள்ள அன்பில் நம் இருதயங்களை பரிபூரணமாக்க விரும்புகிறார். நடைமுறையில், எல்லா அம்சங்களிலும் தேவனை மகிமைப்படுத்த உங்கள் வாழ்க்கையை வாழ முடிவு செய்கிறீர்கள் என்று அர்த்தம். நீங்கள் தோல்வியில் ஓடிக்கொண்டிருந்தால், உங்களை மற்றவர்களுடன் ஒப்பிட்டுப் பார்த்தால், நீங்கள் இப்போது அதை நிறுத்திவிட்டு தேவனிடம் கவனம் செலுத்த வேண்டும். உங்களிடமிருந்து கடவுள் விரும்புவதை அடிப்படையாகக் கொண்டு உங்கள் தரங்களை அமைக்கவும், கடந்த காலத்தை திரும்பிப் பார்க்க வேண்டாம். அவர் உங்களுடன் தனது வழியைக் கொண்டிருக்கட்டும். பின்வரும் பாடங்களில், தேவன் உங்களுக்குக் கற்பிப்பதைப் படிக்கவும், பிரதிபலிக்கவும் பயன்படுத்தவும். \n
        இப்படிக்கு, \n
        ரோலண்ட் டேவிட் \n"
    </string>
    <string name="lesson2eng">
        <b>Lesson 2: LOVER (Christ Himself) - Text: 2 Timothy 2:22 \n\n</b>

"Young people hold an important place in the Heart of God. Jesus loves us and that’s
why He is often referred to as “The Lover”. The youthful age is the age of power, fervency,
confidence and passion which should be used for the Glory of God. However, the devil is not
happy with what God wants and he still fights hard to discourage, mislead, confuse, defile the
young people through his version of love which is just lust - one extremely dangerous
distraction he uses. This can lead to addiction and perhaps even to suicide and death. This
pleasure we derive is just temporary. Worldly love always persuades us to fall into sin and
make us ashamed and be guilty. \n\n"
        "A church musician called Jimmy Needham was initially addicted to pornography
since he was nine. His older friends influenced him to watch and collect pornography. This
was the beginning of his ‘captivity’. He became an addict and he could not go a day without
it. Then his life changed. A friend who walked with God counselled him. ‘You don’t have to
walk in sin anymore’. He began to walk with God. He fled from lust and found God’s Love.
He threw away all his pornographic materials. It was not easy at first, but with God’s help he
fought on until he was fully liberated from pornography. \n\n
The term “youthful lust” encompass in many areas. The lust for money, the desire for
honour and recognition, the lust for power and a lustful desire for another person or people.
Attraction which leads to lusts and desires directing our actions, affect our genuine love for
our Heavenly Father. The result of living according to these lusts - allowing thoughts and
ideas that are not pure to live and take up residence in our hearts and minds is sin. And what
does sin do? It separates us from God and ruins relationships with others. It hinders, corrupts
and destroys us. \n\n"
"What do we need then? We need God’s love. He is the perfect Lover who gave His
Son for us even when we rebel against Him (John 3:16).Unfortunately, many young people
do not love Him and stray from Him. So how can someone really love God? You can love
God when you know and trust Him through Christ. Jesus said He is the only way to God. We
need to believe in Jesus Christ and accept Him as our Saviour and Lord. He died for us so
that we can be forgiven and have God as our beloved Father. We need to admit our sins and
turn from them; this is known as repentance. We love because he first loved us. This is our
Lover! \n\n"
"The Bible says, “Remember now your creator in the days of your youth, before the
difficult days come, and the years draw near when you say, “I have no pleasure in them’
(Eccl 12:1). Youths, awake to love God alone. Give your heart fully to Him, seek Him daily,
meditate on His word day and night and be an example to others. Put an end to your earthly
nature, just like Joseph did when he fled from Potiphar’s wife. God doesn’t want us to love
him half-heartedly. He wants us to give full attention and love Him full heartedly. Do you
love Him like He loves you? Are you willing to sacrifice your life like Jesus did on the cross?
We can show it by obeying His words. So, let us love God fully and make a change in our
life. \n\n"

       "QUESTIONS:\n\n
1. What do you understand is the love of God?\n\n
 Holy\n
 Sacrificial\n
 Full Compassion\n
 Eternal\n\n

2. How is Jesus is the Lover of your Soul?\n\n
 He died for you so that you may live \n
 He is the intimate companion – he will never leave you, nor forsake you (Joshua
1:1,5,8-9) \n\n

3. How can we show the Love of Christ in our life? (2 Timothy 2:22-23) \n\n
 Flee… \n
 Pursue… \n
 Call on the Lord…\n
 Avoid…\n\n

4. What are the challenges you face in pursuing God’s Love?\n\n
 Distraction\n
 Temptation\n
 Time constraints\n
 Personal Desires/plans\n\n

5. Closing Prayer \n\n

Prepared by, \n
Rev. Paul Mohan \n\n"


    </string>
    <string name="les3eng">

        <b>Lesson 3: EFFORT - Text: 2 Timothy 2:22\n\n</b>

“Kastham Padamel ethuvum kidaikathe, kasthe padamel kadaithathu ethuvum
nilaithirkathe!” This is a very well-known phrase for most of us. There is another phrase that
goes as this: No Pain, No Gain. Let’s take the five-time Ballon d’or winner, Christiano
Ronaldo as an example. He is one of the greatest footballers to ever grace the football field
(not undermining the greatness of Lionel Messi). Ronaldo might have achieved countless
records and goals at the age of 35 but many of us do not know that he was on the verge of
quitting football forever. He had irregular heartbeat so, he had to undergo a heart surgery at
the age of 15. Now, he has an airport named after him and recently, has become the first
football billionaire. Did all this happen overnight? No! All this success came out of his
‘EFFORT’ which drove him to reach his GOAL that is to be the best.\n\n
What is our GOAL? No. No. No. I am not talking about football here. I am talking
about our spiritual GOAL! Our GOAL is eternal life with God and we can only reach that
GOAL through FAITH and EFFORT. Paul says in 1 Corinthians 9: 25, we take the effort to
run the race that God has given to us. That is exactly what Paul charges to his god-son,
Timothy. In 1 Timothy 6: 11 &amp; 12; Paul charge Timothy to flee from sins; pursue
righteousness, godliness, faith, love, endurance and gentleness; fight the good fight of the
faith; and hold eternal life. All these take EFFORT. If Ronaldo can take so much effort to be
the best in just mere football which is temporary, how much EFFORT we need to take to be
the best for God who is the only one who can give us the eternal life? Therefore, let us take
the EFFORT in our spiritual life to be holy and acceptable before God.\n\n

QUESTIONS:\n\n
1. After form 5, I was praying to God for His will in my future studies. After prayer and
fasting, God showed Form 6 as my next step. But I failed my Form 6 with flying
colours. I asked God, why I had failed? Later he answered me during my mission trip
in Thailand, “I asked you to do Form 6 but I cannot be studying for you!” Then I
realised that I needed to put in effort even if it is God who called me to enrol in Form
6.\n\n
God has asked us to be Holy and flee from sins. Can we flee from sins without any
effort?\n\n
 No. We have to put in the effort to flee from sins just as Joseph ran away from
Potiphar’s wife.\n\n

2. What is Paul’s advice and charge to Timothy about taking the EFFORT to flee from
sin?\n\n
 Pray; requests, prayers, intercession and thanksgiving (1 Tim. 2: 1)\n
 Train in Godliness (1 Tim. 4: 8)\n
 Be an example (1 Tim 4: 12)\n
 Devotion (1 Tim. 4: 13)\n
 Respect (1 Tim. 5)\n
 Contentment (1 Tim. 6: 6)\n\n
3. Why did Paul urge Timothy to take the EFFORT to flee from sin?\n\n
 The simple answer in found in the last word of Paul in this letter; some have
wandered away from the faith. (2 Timothy 4:4)\n
 So, if we do not take the EFFORT to flee from sins then we will wander away
from God.\n
 Paul urged Timothy because sin can be so deceiving and sometimes, we can
fall unknowingly.\n\n

4. What EFFORTS should we take to flee from sin?\n\n
 Sins that can easily entangles us: lies, pornography, masturbation, jealousy
and etc.\n
 These sins are not far from us, it is very near to us. We need to flee from things
that can entangle us to commit sins. RUN AWAY! \n\n

5. Prayer \n
        Prepared by, \n
        Pastor Joel Zachariah \n\n
    </string>

    <string name="les4eng">
        <b>Lesson 4: ENDURANCE – Text: 2 Timothy 2:22 \n\n</b>

Enjoying life is the ultimate goal of every human being. Different people have different
ways of enjoying themselves. The young ones love outdoors activities that may challenge them
physically. The older ones on the other hand would like to engage in a more relaxing and less
straining activities. Therefore, though there are many ways of seeking fun and joy there will be
difficulties. One needs to play by the rules in order to endure these difficulties. Without focus
and determination, soon all desires will remain as a dream and nothing will be realised.
Therefore, play by the rules.\n\n
The truth is there is no short-cut and nothing comes easy. During our childhood days, we
might have had a desire to ride a bicycle and we might want to take the easy way out. Falling off
from a bicycle and getting hurt and picking ourselves up with some cuts and bruises is common.
Only determination and a desire to ride and enjoy riding will keep us going.
As believers, our desire is to worship God and enjoy Him forever. However it is tough
because many lustful challenges that distract us. To overcome the challenges, there is a discipline
that needs to be followed in order to achieve this goal. This discipline is found in God’s Word
which we must follow through endurance or perseverance.\n\n
To enjoy your Christian life, you are given God’s commandments to follow so that your
joy may be complete (John 15:10-12). Joy can also mean to serve and worship your Creator God.
The Apostle Paul exhorts the young minister, Timothy, to follow his instruction so that his
ministry will be a blessing to the church and that he will be able to endure and continue in
ministry. Though Paul called Timothy ‘Man of God’ (1 Tim 6:11), Paul still warned Timothy to
stand strong (endure and persevere) and flee (overcome) temptations; for pain, suffering and
discouragement are inevitable in Christian living. Paul’s word in 2 Tim 2:22 served as an
encouragement and a warning to Timothy, if he wished to be faithful and to continue in serving
the Lord.\n\n
Paul’s words to Timothy can be summarised as follows, to ‘FLEE’ and to ‘FOLLOW’-
the former to avoid, the latter to aim for. Dear brothers and sisters, like Timothy, you are also
encouraged to avoid and aim for things that enable you to worship God and enjoy His fellowship
forever.\n\n

QUESTIONS: \n\n
1. How can you endure challenges and continue in Christian living? What can you learn from
Paul’s advice to Timothy (Please list what you learnt from 2 Timothy 2:22)?\n\n
 By Fleeing evil and holding onto goodness.\n
 Follow righteousness, faith…..\n\n
2. What is your view of Christian living and how do you identify yourself with Timothy?
Christian living is …\n\n
 Young\n
 Willing to sacrifice\n
 Willing to endure criticism\n\n
3. Like Timothy, how can you endure and serve God?\n\n
 Two steps:- “let go” of sin … “obey” God … (FLEE  FOLLOW).\n\n
4. If you have been ministering or serving in MYF (as leaders or members), do you think you
want to continue serving the LORD? If YES, what makes to do so? If NO, why? (Be honest in
your response).\n\n

5. What can we (leaders) do to help you experience God in this ministry…MYF?\n\n
 pray for the youths and guide them to the LORD…\n\n
6. Prayer.\n\n

Prepared by,\n
Rev K.Saravanan \n\n

    </string>
    <string name="les5eng">
        <b>THE CHALLENGE \n\n</b>

God has created all humans in his perfect image. But man lost everything when he sinned
against God. Eve fell into the deception of the Serpent. Adam also ate the forbidden fruit and sin
entered into this world. In short, man is vulnerable and he can be tempted easily.
We have been thinking on the theme ‘FLEE’ which is taken from 2 Timothy 2:22. All of us
have freedom. Everyone has freedom to do anything under the Sun. But freedom does not mean that
one can do anything. For example I cannot kill somebody just because the other party provoked me.\n\n
If I kill someone then I must be prepared to face the consequences. In other words freedom must not
be abused and misused. For Christians, freedom must be guarded by scriptural truths. What more as
young men and women? A boy or girl, is easily tempted to commit sins of the flesh. But the scripture
reminds us of the need to stand before our Lord Jesus Christ and give an account on the day of
Judgement. Therefore we are to love the creator even from very young. To love God one must take
initiatives and effort and endurance. Not only should we have goals and pursue them. “I want to
enjoy my life’ is a common phrase which is being said by all of us but the question is what is
enjoyment? Does Christianity prohibit us from enjoying life? The answer is No. All God’s children
can enjoy their life as long they have the desires to live out the purpose of our creator for them.\n\n
Paul writes this final note to Timothy who he considers his spiritual son. He wanted Timothy
to have a good fight and finish well just like what he is enduring. Let’s look at 2 Timothy 2:22
closely. Paul a spiritual father understands the struggles of a young man. In this case he understands
fully the problem Timothy may face as a young man. However his counsel is to flee from sexual
sins, impulsiveness, aggressions, arrogance, unbridled ambition and the like. Those are things that
are opposed to the development of Christian maturity. Never allow the devil to control your mind,
emotion and will. James in his epistle writes that ‘submit yourselves, then, to God. Resist the devil,
and he will flee from you (James 4:7). \n\n
The second advice to Timothy is to pursue, righteousness, faith, love, and peace. The key
word is pursuing. Paul’s counsel to Timothy is to pursue righteousness which is related to holiness
(Hebrews 12:14). Pursuing faith means to trust God and depending on Him for every need. Pursuing
love is something in relation to personnel connection with others (1 Corinthians 14:1). Do not be
self-centred. And finally, pursuing peace is being graceful to people (1 Peter 3:11). These are the
things that are connected with mature Christian discipleship. The beauty of this pursuit is not to do it
as a lone ranger but together with fellow brothers and sisters in Christ. We pursue righteousness by
avoiding sin. The secret of holiness is in resolutely running away from sin and relentlessly running
towards holiness. Without such holiness, it is impossible to please God.\n\n
In closing, moving away from sins does not happen overnight. One must be serious in
Christian journey and daily walk with the Lord and so let us prayerfully reflect on the following
questions and honestly apply them in our lives.\n\n

Prepared by,\n
Rev. Vijaiadass \n\n

REFLECTION QUESTIONS:-\n\n

1. Make a list of things you should flee from.\n\n

2. Make a list of things you should pursue seriously.\n\n

3. What is your passion after having gone through these lessons?\n\n

4. What are the methods or actions you desire to take to flee from all kinds of evil, lust and
arrogance?\n\n

5. Is God speaking to you about the direction of your life? Write down and make a commitment.\n\n

Note: If you need help or counsel, please see your local counsellors and/or pastor. \n\n
    </string>
    <string name="les5tamil">
        <b>சவால் \n\n</b>
தேவன் நம் அனைவரையும் தமது பரிபூரண சாயலில் படைத்தார். மனிதனோ, தேவனுக்கு விரோதமாக பாவம் செய்து எல்லாவற்றையும் இழந்தான். ஏவாள் சர்ப்பத்தின் வஞ்சனைக்கு விழுந்தாள். ஆதாமும் அந்த பழத்தை சாப்பிட்டதால் பாவம் உலகில் நுழைந்தது. சுருக்குமாக சொன்னால், மனிதன் இச்சைக்கு விழுவது மிக மிக சுலபம். \n\n
நாங்கள் ‘ப்லீ’, அதாவது ‘விட்டு ஓடு’, என்ற கருப்பொருளை 2 திமோத்தேயு 2:22 விலிருந்து கண்டெடுத்துள்ளோம். நம் அனைவருக்கும் சுதந்திரம் உள்ளது. இந்த உலகத்தில் என்ன வேண்டுமானலும் செய்ய மனிதனுக்கு சுதந்திரம் உள்ளது. ஆனால், என்ன வேண்டுமானாலும் செய்யலாம் என்பது சுதந்திரம் அல்ல. உதாரணத்திற்கு, ஒருவர் என்னை கோவப்படுத்தினால் அவரை நான் கொலைச்செய்ய முடியாது. அப்படி கொலைச்செய்தால், அதற்கான விளைவுகளை நான் சந்திக்க வேண்டும். அதாவது, சுதந்திரம் துஷ்பிரயோகம் பன்னபடுவதற்காக நமக்கு கொடுக்கப்படவில்லை. கிறிஸ்தவர்களாகிய நமக்கு, நமது சுதந்திரம் கிறிஸ்தவ உண்மைகளால் பாதுகாக்கப்பட வேண்டும். வாலிபர்களாக, சரீர இச்சைகளுக்கு ஆளாவது மிக சுலபம். ஆனால், நமது வேதம் நாம் செய்யும் அனைத்திற்காகவும் தேவன் முன் கணக்குக்கொடுக்க வேண்டும் என்று சொல்கிறது. ஆகவே நம் சிருஷ்டிகரை சிறுவயதிலிருந்தே நேசிப்பதும், அவரில் நிலைத்திருப்பதும் அதற்காக முயற்சிப்பதும் மிக அவசியம். ‘நான் எல்லாவற்றையும் அனுபவிக்கவேண்டும்’ என்பது ஒரு பொதுவான ஆசை. ஆனால், அனுபவிப்பது என்றால் என்ன? கிறிஸ்தவ வாழ்க்கை நம்மை சந்தோஷங்களை அனுபவிக்க தடை செய்கிறதா? இல்லை! நம் சிருஷ்டிகரின் திட்டதிற்கு நம் வாழ்க்கையை அற்பணித்தால், நாம் நிச்சயமாக ஒரு மகிழ்ச்சியான வாழ்க்கையை அனுபவிக்கலாம். \n\n
பவுல் இறுதியாக தனது ஆவிக்குரிய மகனாகிய திமோத்தேயுவிற்கு இப்படியாக எழுதுகிறார். திமோத்தேயு நல்ல போராட்டத்தை போராடி, ஓட்டத்தை நன்றாக முடிக்கும் படி சொல்கிறார். 2 திமோத்தேயு 2:22வை சற்று கவனிப்போம். ஒரு ஆவிக்குரிய தந்தையாக பவுல் ஒரு இளம் வாலிபரின் நெருக்கங்களை புரிந்துக்கொண்டார். எனவே, அவர் விபச்சாரம், மனக்கிளர்ச்சி, ஆக்கிரமிப்புகள், ஆணவம், தடையற்ற லட்சியம் போன்ற பாவங்களிலிருந்து ஓடச்சொன்னார். இவைகளே நம் கிறிஸ்தவ வாழ்க்கையை பாதிக்கக்கூடியவைகள். யாக்கோபு தனது நிருபத்தில் எழுதுகிறார், ‘பிசாசுக்கு எதிர்த்து நில்லுங்கள், அப்போது அவன் உங்களை விட்டு ஓடிப்போவான்’ (யாக்கோபு 4:7). \n\n
இரண்டாவது தீமோத்தேயுவுக்கு, நீதியானதையும்,  நம்பிக்கை, அன்பு, அமைதியையும் பின்தொடர அறிவுரைத்தார். ‘பின்தொடர’ என்பது முக்கிய சொல். பரிசுத்தத்தோடு தொடர்புடைய நீதியைப் பின்பற்றுவதே தீமோத்தேயுவுக்கு பவுலின் அறிவுரை (எபிரெயர் 12:14). விசுவாசத்தைப் பின்தொடர்வது என்பது தேவனை நம்புவதும், அவரைச் சார்ந்ததிருப்பதும். அன்பைப் பின்தொடர்வது என்பது மற்றவர்களுடனான தொடர்பு தொடர்பானது (1 கொரிந்தியர் 14: 1). சுயநலமாக இருக்கக்கூடாது. இறுதியாக, சமாதானத்தைப் பின்தொடர்வது மற்றவர்களிடம் அன்பாய் இருப்பது(1 பேதுரு 3:11). இதுவே முதிர்ச்சியுள்ள கிறிஸ்தவ சீஷத்துவம். இந்த நோக்கத்தின் அழகு என்னவென்றால் ஒரு தனி மனிதனாக இதை செய்யாமல், கிறிஸ்துவில் உள்ள சக சகோதர சகோதரிகளுடன் சேர்ந்து செய்யக்கூடியதே. பாவத்தைத் தவிர்ப்பதன் மூலம் நாம் நீதியைப் பின்தொடர்கிறோம். பரிசுத்தத்தின் ரகசியம் உறுதியான முறையில் பாவத்திலிருந்து விலகி ஓடி, இடைவிடாமல் பரிசுத்தத்தை நோக்கி ஓடுவதே. அத்தகைய பரிசுத்தம் இல்லாமல், கடவுளைப் பிரியப்படுத்த முடியாது. \n\n
இறுதியாக, பாவங்களிலிருந்து விலகிச் செல்வது ஒரே இரவில் நடக்காது. கிறிஸ்தவ பயணத்திலும், தினமும் தேவனோடு நடப்பதிலும் வாஞ்சையாக இருக்க வேண்டும். ஆகவே பின்வரும் கேள்விகளை ஜெபத்துடன் சிந்தித்து அவற்றை நம் வாழ்வில் நேர்மையாகப் பயன்படுத்துவோம்.\n\n
தயாரித்தவர்,\n
ரெவ். விஜயதாஸ்\n\n

பிரதிபலிப்பு கேள்விகள்: -\n\n
1. நீங்கள் தப்பி ஓட வேண்டிய விஷயங்களின் பட்டியலை உருவாக்கவும்.  \n\n
2. நீங்கள் தீவிரமாக பின்பற்ற வேண்டிய விஷயங்களின் பட்டியலை உருவாக்கவும்.\n\n
3. இந்த பாடங்களைக் கடந்து வந்த பிறகு உங்கள் ஆர்வம் அல்லது வாஞ்சை என்ன?\n\n
4. எல்லா வகையான தீமை, காமம் மற்றும் ஆணவத்திலிருந்து தப்பிக்க நீங்கள் எடுக்க விரும்பும் முறைகள் அல்லது செயல்கள் என்னென்ன? \n\n
5. உங்கள் வாழ்க்கையின் திசையைப் பற்றி தேவன் உங்களிடம் பேசுகிறாரா? எழுதி ஒரு உறுதிப்பாட்டைச் செய்யுங்கள்.\n\n

குறிப்பு: உங்களுக்கு உதவி அல்லது ஆலோசனை தேவைப்பட்டால், உங்கள் ஸ்தல சபை ஆலோசகர்கள் மற்றும் / அல்லது போதகரைப் பார்க்கவும்.\n\n


    </string>
    <string name="les4tamil">
        <b>பாடம் 4: நிலைத்து நிற்பது - வேத பாகம்: 2 திமோத்தேயு 2:22 \n\n</b>
வாழ்க்கையை அனுபவிப்பதே ஒவ்வொரு மனிதருடைய அடிப்படை கொள்கையாக இருக்கிறது. வெவேறு மக்கள் வெவேறு விதமாக தங்கள் வாழ்க்கையை அனுபவிக்க விரும்புவார்கள். இள வயதினர் அவர்களை உடல் ரீதியாக சவால் விடும் விளையாடயாட்டுகளை விரும்புவார்கள். சற்று முதியவர்களோ, இன்னும் மெதுவான சுலபமான விளையாட்டுகளையோ பொழுதுப்போக்குகளையோ விரும்புவார்கள். ஆகவே, நாம் அனுபவிப்பதற்கும் களிக்கூருவதற்கும் அநேக வழிகள் இருந்தாலும், இவைகளிலும் கஷ்டங்கள் இருக்கும். இரு விளையாட்டை விளையாடுவதற்கு, அதன் விதிகளின்படி நடந்தால்தான் அந்த விளையாட்டின் கஷ்டங்களை மேற்கொண்டு நிலைத்திருக்க முடியும். ஒரு நோக்கமும்  தீர்மானமும் இல்லாமல் விளையாடினால், இறுதியில் எதையும் சாதிக்க முடியாது. ஆகையால், விதிகளின்படி நடப்பது முக்கியம். \n\n

உண்மை என்னவென்றால், இதில் குருக்கு பாதைகளோ, சுலபமான முறைகளோ இல்லை. நம் சிறுவயதாயிருக்கையில், சைக்கில் ஓட்ட ஆசைப்பட்டிருப்போம். ஆனால், கீழே விழுவதும், சிறு காயங்கள் ஆவதும், சைக்கில் ஓட்ட கற்றுக்கொள்ளும்போது மிக பொதுவானது. நாம் அதில் வைக்கும் தீர்மானமும் ஆர்வமும் தான் நாம் முழுமையாக அதை கற்றுக்கொள்வதை முடிவுச்செய்யும்.\n\n
விசுவாசிகளாகிய நமக்கு, நம் தேவனை சதாக்காலமும் ஆரதிப்பது ஒரு வாஞ்சையாக இருக்கும். ஆனால், நம்மை சுற்றியிருக்கும் பல இச்சைகள் நம்மை திசை திருப்ப காத்திருக்கும். இந்த சவால்களை மேற்கொண்டு நம் இலக்கை அடைய, நாம் ஒரு கட்டுப்பாட்டை கடைப்பிடிக்க வேண்டும்.  இந்த கட்டுப்பாடு, தேவ வார்த்தயில்தான் உள்ளது.\n\n
உங்கள் கிறிஸ்தவ வாழ்க்கையை பரிபூரணமான மகிழ்ச்சியை அனுபவிக்க, நம் தேவன் நமக்கு பத்துக்கட்டளைகளை கொடுத்தார் (யோவான் 15:10-12). மகிழ்ச்சி என்பது நம் தேவனை சேவிப்பதிலும் ஆராதிப்பதிலும் இன்னும் பரிபூரணமாக இருக்கிறது. இதுப்போல்தான், பவுல் தனது இளம் உடன் ஊழியருக்கு, தனது ஊழியம் பலருக்கு ஆசீர்வாதமாக இருக்கவும் தொடர்ந்து பல பாடுகளிலும் நிலைத்திருக்கவும், இப்படியாக கட்டளைக்கொடுத்தார். பவுல் திமோத்தேயுவை ‘தேவ மனிதர்’ என்று அழைத்திருந்தாலும்(1 திமோ 6:11), அவர் திமோத்தேயுவை தொடர்ந்து வாலிப இச்சைகளுக்கு விலகி ஓடி, கர்த்தரில் நிலைத்திருக்க எச்சரித்தார். வலிகளும், கஷ்டங்களும் கிறிஸ்தவ வாழ்க்கையில் தவிர்க்க முடியாதவை. 2 திமோ 2:22 வில் பவுலின் வார்த்தைகள் எச்சரிக்கயாக மாத்திரம்மல்ல, தேவனை தொடர்து விசுவாசமாய் சேவிப்பதற்கு, ஊக்கமளிக்கவும் சொல்லப்பட்டிருக்கிறது. \n\n
திமோத்தேயுவுக்கு பவுல் எழுதிய வார்த்தைகளை இப்படியாக சுருக்கமாக சொல்லலாம்: ‘இச்சைகளை விட்டு ஓடு’, ‘தேவனை பின்பற்று’. அன்பு சகோதர சகோதரிகளே, திமோத்தேயுவைப்போல, நீங்களும் நம் தேவனை ஆராதித்து அவருடன் ஐக்கியப்படுவதை வாஞ்சிப்பதை நோக்கமாக ஆக்கிக்கொள்ள உற்சாகப்படுத்தப்படுகிறீர்கள்.\n\n
கேள்விகள்:\n\n
கிறிஸ்தவ வாழ்க்கையில் எப்படி சவால்களை சந்தித்து நிலைத்திருப்பது? திமோத்தேயுவுக்கு பவுல் எழுதிய வார்த்தைகளிலிருந்து நாம் என்ன கற்றுக்கொள்ள முடியும்? (நீங்கள் 2 திமோ 2:22 வில் கற்றுக்கொண்டவைகளை பட்டியலிடுங்கள்)\n\n
இச்சைகளை விட்டு ஓடுவது\n
 நன்மையை தொடர்வது…\n

கிறிஸ்தவ வாழ்க்கையை நீங்கள் எப்படி பார்க்கிறீர்கள், தீமோத்தேயுவுடன் உங்களை எவ்வாறு அடையாளம் காண்கிறீர்கள்?\n\n
கிறிஸ்தவ வாழ்க்கை என்பது…\n
சகித்துக்கொள்வது\n
நிலைத்திருப்பது\n
திமோத்தேயுவைப்போல, எப்படி நிலைத்திருந்து, தேவனை சேவிப்பது?\n\n
இச்சைகளை விட்டு ஓடு’, ‘தேவனை பின்பற்று’\n
நீங்கள் வாலிப ஐக்கியத்தில் ஊழியம் செய்துக்கொண்டிருந்தால், நீங்கள் தொடர்ந்து ஊழியம் செய்ய விரும்புகிறீர்களா? ஆம் என்றால், உங்களை என்ன காரியங்கள் ஊக்கிவிக்கிறது? இல்லை என்றால், ஏன்?\n
தலைவர்களாக நாங்கள் தேவனோடு ஊழியத்தில் நீங்கள் இன்னும் நெருங்க நாங்கள் என்ன செய்ய நீங்கள் ஆசைப்படுகிறீர்கள்?\n\n
ஜெபம் \n

    </string>
    >
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_mainhome">mainhome</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>
</resources>